美國參院版國防授權法曝光 要求美軍參加台灣漢光軍演

美參院版國防授權法曝光 要求美軍參加台灣軍演

美國國會參議院軍事委員會昨日公開參院版國防授權法草案內容，其中條文要求美軍可派員參加台灣軍演，例如年度漢光演習。此外，美方也應考慮派遣美軍醫療船赴台，執行太平洋夥伴任務。

美國之音報導，參院版2019財政年度國防授權法草案（S 2987），其中第1243條談及台灣。條文指出，基於台灣關係法，美國應該大力支持台灣透過國外軍售、直接商業銷售與工業合作獲得防禦性武器，特別是不對稱戰爭與海下戰爭能力。美方也應透過確保及時審查與回應台灣的國防物品與國防服務要求，提高對台軍售的可預測性。

條款還說，美國國防部長應該推動關於強化台灣安全的交流，包括1)美軍參與台灣軍事演習，例如年度漢光演習; 2) 要求台灣參與美國軍事演習；3) 依據《台灣旅行法》展開美台高級防務官員及軍事將領交流。

條款同時表明，美國與台灣應該擴大人道救援及災難救助合作；美國國防部長應該考慮支持美國海軍醫院船訪台，作為年度「太平洋夥伴」(Pacific Partnership)人道使命的一部分，以便改善美台之間應對災難救助的合作計畫與準備。

美國國會眾院已經在5月24日以351對66票通過《2019財年國防授權法》草案(HR 5515)，眾院版本的涉台部分與參院版本有所不同，但也包括1253條款關於加強台灣部隊作戰準備條文，以及1262條款關於美台高層防務官員交流等條文。

參院軍委會5日已將國防授權法草案送交參議院排入議程，經過全院表決後將與眾議院版本進行協調，兩院各自就協調後定案的最終版本投票後，再送到白宮讓總統簽字完成立法程式。
（國際中心／綜合外電報導）

等睇贏國又斷台一邦交國

台軍弱雞
美爸要親自出手

習帝早日出兵, 比顏色美帝睇下

美國不是傻的，冇 jetso 只會吹下水

保住成個太平洋 叫唔叫著數

台灣真係屎忽撞棍, 唔駛主動發姣都有得食美國洋腸

的確係

台灣盡快買新機啦
前兩日又炒部F16
後勤保養

台灣真係要把握機會, 難得有洋腸主動溝你, 老西都要攤多d著數

做埋第51州就真係好笑啦
不過應該冇可能

嗰獲唔關機件事

屬地就有可能

係美國欠撚左老蔣 當年唔係杜魯門on9信毛魔，今日既中國已經唔同晒

求教咩叫 海下戰爭

之前話美艦訪台
支那已經話要出兵
現在講到聯合軍演
支那真係會出兵？